{
    "question": "Mengapa kawasan di Asia Tenggara terdapat banyak gunung api terutama di Indonesia dan Filipina?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "krena dilewati pegunungan sirkum mediterania<br>klo gk salah<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena lempeng asia saling bertabrakan satu sama lain sehingga membentuk gunung-gunung berapi yang aktif maupun tidak<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-perilaku-ajudikasi-366",
            "question": "Contoh perilaku ajudikasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Perilaku Ajudikasi</h2><h2>Jawaban</h2><h3>Pendahuluan</h3><p>Ajudikasi merupakan salah satu cara penyelesaian konflik atau sengketa melalui pihak ketiga yang mana pihak ketiga ini ditunjuk oleh pihak yang bersengketa untuk menetapkan suatu keputusan yang bersifat mengikat atau melaui meja hijau (jalur hukum).</p><h3>Pembahasan</h3><p>a. Pak Harry dan bu Tina sudah tidak bisa melanjutkan rumah tangganya karena adanya pertikaian yang tidak bisa di selesaikan dan bercerai menjadi jalan keluar. </p><p>b. Pak Yanto dijatuhi hukuman 20 tahun penjara atas tuduhan korupsi.</p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><p>1. Bentuk-bentuk akomodasi https://brainly.co.id/tugas/5989191</p><br><p>Semoga membantu.\n</p><p>\n</p><p>\n</p><p>Detil tambahan\n</p><p>\n</p><p>Kelas: \u00a011 SMA</p><p>Mapel: \u00a0Sosiologi</p><p>Kategori: 11.20.3 Bab 3 - Konflik dan Integrasi Sosial\n</p><p>Kata kunci: Contoh perilaku ajudikasi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tanah-di-indonesia-sangat-subur-150",
            "question": "Mengapa tanah di indonesia sangat subur?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena Indonesia merupakan negara tropis dan memiliki curah hujan dan iklim yang tinggi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena indonesia memiliki banyak pupuk,musimnya hanya dua yaitu hujan dan kemarau",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-teori-apungan-benua-continontal-drift-theory-darialfro-845",
            "question": "Jelaskan teori apungan benua (continontal drift theory dari:alfrod wegner) ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Teori Apungan Benua dari Alfred Wagener \u00a0<strong>menyatakan bahwa benua terbentuk akibat adanya pergerakan lempeng-lempeng di kerak bumi. </strong>Pergerakan lempeng ini dapat mengakibatkan lempeng-lempeng ini saling bergeser, saling mendekat atau saling menjauh.\n</p><p>Pergerakan ini menghasilkan bentuk benua dan bentuk muka bumi seperti pegunungan, gunung berapi dan lembah.\n</p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Continental Drift atau Apungan Benua adalah teori yang menjelaskan bagaimana benua berubah posisi di permukaan Bumi. Teori ini dicetuskan pada tahun 1912 oleh Alfred Wegener, seorang ahli geofisika dan meteorologi dari Jerman. Pergeseran benua juga menjelaskan mengapa fosil hewan dan tumbuhan yang mirip, dan formasi batuan serupa, ditemukan di berbagai benua.\n</p><p>Berdasarkan Teori Apungan Benua dari Alfred Wagener, kerak bumi tersusun atas berbagai lempeng-lempeng tektonik yang saling bergerak, baik menjauhi, mendekati atau bergesar antara satu sama lain. Pergerakan lempeng tektonik ini membentuk benua, lautan dan pegunungan di Bumi.\n</p><p>Bertemunya antara dua lempeng seperti ini dinamakan gerakan bertumbukan subduction), sedangkan daerah yang menjadi tempat tumbukanlempeng-lempeng disebut subduction zone (zona tumbukan).\n</p><p>Zona subduksi terjadi di sekitar tepi Samudra Pasifik, lepas pantai barat Amerika Serikat, Kanada, Alaska, Rusia, Jepang dan Indonesia. Wilayah ini disebut \"Pacific Ring of Fire\", dan zona subduksi ini bertanggung jawab atas gempa bumi, tsunami dan terbentuknya gunung berapi.\n</p><p>Pergerakan benua ini menebabkan pernah terbentuknya benua raksasa yang disebut dengan Pangaea. \u00a0Benua ini terbentuk sekitar 335 juta tahun yang lalu, dan kemudian terbelah menjadi benua-benua saat ini, sekitar 175 juta tahun yang lalu. Penyatuan dan pemisahan benua ini merupakan contoh aktivitas lempeng tektonik.\n</p><p>Pada masa ini, seluruh benua di Bumi menyatu menjadi Pangaea, yang dikelilingi oleh lautan luas yang disebut dengan Panthalassia. \u00a0</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p>Identifikasilah tiga bukti yang mendukung kebenaran teori Lempeng Tektonik!\n</p><p>brainly.co.id/tugas/14481468\n</p><p> --------------------------------------------------------------------------------------\n</p><p><strong>Kelas: X\n</strong></p><p><strong>Kode: 10.8.3\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Geografi\n</strong></p><p><strong>Materi: Bab 3 - Dinamika Planet Bumi dan Tata Surya\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: Teori Apungan Benua\n</strong></p><p> \u00a0</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-bentuk-muka-bumi-berupa-perbukitan-dan-cekungan-pada-pe-181",
            "question": "Persamaan bentuk muka bumi berupa perbukitan dan cekungan pada peta topografi terletak pada?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tengah tengahnya<br><br>semoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-ras-yang-ada-di-brazil-880",
            "question": "Sebutkan 3 ras yang ada di brazil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mulat: turunan hasil perkawinan campuran orang kulit putih dan Indian.<br>2. Mestis: turunan hasil perkawinan campuran orang Negro dan Indian<br>3. Zambo: turunan hasil perkawinan campuran orang Indian dan Negro.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-oceoanografi-adalah-ilmu-yg-mempelajari-2-bentuk-l-427",
            "question": "\u00a01. Oceoanografi adalah ilmu yg\u00a0mempelajari ..???    \u00a02. Bentuk lahan pada muara sungai disebut dengan ...??\r\n\u00a03. Lahan rawa-rawa terluas di Indonesia Timur berada di pulau......??????\r\n\u00a04. Garis batas bentang lahan Indonesia Tengah dengan Indonesia Timur disebut\u00a0 dengan\u00a0 garis .......???\r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. ilmu tentag Laut<br>2. Fluvial<br>3. Papua<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-positif-dan-negatif-adanya-gerakan-lempeng-benua-662",
            "question": "Apa dampak positif dan negatif adanya gerakan lempeng benua?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "positif=bergerka bisa menyatukan smua negara<br>negatif=gempa bumi yg merugikan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "negatifnya gempa bumi....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "simbol-bujur-sangkar-berwarna-merah-di-peta-menunjukkan-377",
            "question": "Simbol bujur sangkar berwarna merah di peta menunjukkan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menunjukkan ibukota provinsi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "simbol dari ibu kota provinsi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bunyi-undang-undang-dasar-1945-pasal-18-sebelum-mengala-237",
            "question": "Bagaimana bunyi Undang-Undang Dasar 1945 pasal 18 sebelum mengalami perubahan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pembagian daerah-daerah di Indonesia, baik besar ataupun kecilnya tidak hanya didasarkan pada undang-undang yang berlaku di Indonesia tetapi juga harus berdasarkan asas permusyawaratan yang berlaku pada sistem pemerintahan yang ada. Selain itu hak-hak untuk membentuk daerah-daerah istimewa di Indonesia, seperti Yogyakarta juga harus dipertimbangkan</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasal 18 ayat 1\n<span>Sebelum Amandemen: Pembagian \ndaerah-daerah di Indonesia, baik besar ataupun kecilnya tidak hanya \ndidasarkan pada undang-undang yang berlaku di Indonesia tetapi juga \nharus berdasarkan asas permusyawaratan yang berlaku pada sistem \npemerintahan yang ada. </span>Selain itu hak-hak untuk membentuk daerah-daerah istimewa di Indonesia, seperti Yogyakarta juga harus dipertimbangkan<br>yang pasal 18 ayat 2,3 dan seterusnya tidk ada jadi cuma yang pasal 18 ayat 1, semoga terbantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "samudra-arktik-mempunyai-ciri-khusus-sebutkan-790",
            "question": "Samudra arktik mempunyai ciri khusus sebutkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di samudra arktik tidak di huni oleh makhluk hidup karena suhu disana sangat rendah dan tidak ada makhluk hidup yg bisa hidup kecuali binatang yg memang habitatnya di tempat dingin contohnya seperti beruang kutub, penguin.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}